5日4夜親親動物遊清邁

繼今年一月頭去日本四國後，終於都有得再出發，今次去既地方係泰國清邁。
今次都係選擇左坐Hkexpress，早機去晚機返夾好哂時間，可以話係玩盡5日4夜。
基本上成個行程都係無好深入plan過，Tour 都係去左當地先Book，先講下5日既行往先。

Day1：清邁古城>尼曼區>清邁大學夜市
Day2：射擊>Tiger Kingdom>長頸族>猴子園>Night Safari Zoo
Day3：Pongyang Jungle Coaster & Zipline>清邁夜市
Day4：Elephant Sanctuary> 再去清邁夜市
Day5：貓Cafe>Warorot market

Tour資訊：基本上想Book Tour 既你可以唔洗急，因為清邁古城周邊好多Book Tour 既鋪頭，所以如果你到達清邁後有時間既話可以去到先慢慢選擇，我就去左一間叫漢清邁中文旅行社Book 所有Tour 。

交通：主要交通我都係坐篤篤車/雙條車，兩這都係同司機講目的地傾好價錢上車出發，或者可以坐Grab，我就坐左兩次

去到唔洗驚溝通唔到，好多人都識講英文/普通話，好!唔講咁多！出發！

出住幾張圖大家睇下先，因為今次旅程我主要都係拍片多，所以好多圖都係係片到CAP落黎都POST 出黎，圖片質數有啲差，大家唔好見怪

留條Ｊ先

準備

Day1
清邁古城>尼曼區>清邁大學夜市

朝早7：55香港出發清邁，大約兩個半小時就到達左清邁機場
到左清邁機場之後就搵左ATM 㩒錢，之後用左Grab 叫車去酒店，車費係150泰銖，一叫就即刻有車。無記錯係機場叫車要成300泰銖/有巴士（好耐先一班），所以真係叫Grab比較好，同埋Grab 係比現金大家記得準備現金。

【清邁古城】
酒店放好行李之後就出發去清邁古城，第一語就去左Book Tour 先，之後就開始慢遊古城。

之後就由東城門（塔佩門）入古成，成門前有好多人係到鍡白鴿，所以引左好多白鴿過黎。

一路行街上都有好多唔同好靚既街景，基本上你係古城入面每行一陣就會見到好多唔同大小，唔同特式既寺廟，我就只係選擇幾個比較大路既廟去睇一睇。
【攀安寺】

逢週五會有跳蚤市場，建議有多餘時間先好去，因為賣既野無咩特野。
【帕辛寺】

【柴迪隆寺】

對於寺廟既歷史無點深究，咁就留待覺位去既時候慢慢自己發掘

【尼曼區、清邁大學夜市】（輕輕帶過）

去完古城之後就去左尼曼區，行左陣好似無野行（去之前無睇有咩行）發掘唔到有咩行就直接去清邁大學夜市。

清邁大學夜市都幾大下，賣既野比較普通（好似係夜市版既旺角咁），行哂成個夜市之後好快就Call左Grab番左酒店。

Day1 Hea左一日，黎緊3日先係我最期待既行程。

D圖真係好差 有怪莫怪

夜小小出埋day2

正打算去清邁玩下
等睇巴打介紹有乜好玩

留明

Day2
射擊>Tiger Kingdom>長頸族村>猴子園>night safari

今日本身只係諗住去Tiger Kingdom ，但去問篤篤時佢話包佢架車一日都係300泰銖，所以最後就決定左包車一日遊。除左以上活動佢仲有其他地方比你選擇，例如ATV越野車，蛇園，大象營等等

坐篤篤出發
【射擊】

司機就車左我地去Shooting Club Chiang Mai到燒槍，手槍全部都係1700泰銖30發彈，而長槍都係1700泰銖，但就得10發彈。

【Tiger Kingdom】

都係由工作人員幫我影，基本上隻老虎大動作小小咁郁我都即刻縮開

好呆

好爽咁款

整夠啦！好走啦

一入到去就已經攤左係到

之後比人整醒左望左一下鏡頭又繼續釣魚訓教

佢有幾個Plan 我就選擇左同獅子，老虎合照就係1500泰銖一個人

一鍵留明

無啦？慘啊

有 晏小小出

仲未有

玩得開心 d ，有時間至出

LM

回來了！唔好意思各位
Day2
走左個成個行程最伏既地方
【長頸族村】
提提大家真係點都唔好去！！！！！
首先入場費要成500泰銖一個人都算，以為會有咩特別野係文化村之類既地方！點知...

入到場OK有賣手信既鋪頭無咩問題，咁就繼續行！一路行行左一段路就開始發覺中伏！

入到去一路行全部都係賣類似物品既鋪頭（有成30幾間同樣既鋪頭）

最值回票價既一張相
真係無咩事都可以唔洗去，咁既價錢入去真係好唔值。
【猴子園】

隻馬騮睇左眼場邊啲講個數字叫佢去搵番個個數字出黎

睇佢爆下籃、踩下單車咁

完左之後就可以去鍡下佢地，隻隻都有唔同既特技去吸引人去鍡佢食野，最記得依隻係咁係到彈下彈下，好搞笑
去完之後就回程返酒店，等一早Book 左Tour 既車黎接我地去Night Safari Zoo
【Night Safari Zoo】

因為入到後實在太黑都唔係好影到相，佢就分左兩個區一個係草食性另一個係肉食性，如果大家去既話我建議大家坐前面個卡，因為佢去到每個地區佢都會停一停車，但係只有前面個卡車有燈照出去，所以會睇得比較清楚。

有D小動物可以比你放係手上面同他地合照

第2日就完了，明天出發去玩Zipline

推

覺得冇去過邊邊就唔叫的過泰國

推

tiger kingdom我上次都有去
女朋友係當地人, 佢有個朋友係入面做
帶左我地入去睇老虎bb

tiger kingdom附近有好多細嘅動物表演睇, 有馬嬲、雀仔、鱷魚等, 應該私營, 我地去左睇鱷魚
每人好似200b, 成個場勁細兼乜人都無, 勁撚無聊

Tiger kingdom 真係值得一戰

巴打有無去埋sunday night marker?
條街勁長o個條夜市

Night Safari係咪門口可以買野餵動物o個到?

痴撚線
隻老虎發癲嘅話根本冇人控制到佢

推低個職員 自己跑走

冇 星期一去 星期六走 星期六同日既market都去唔到

所以佢郁一郁我都驚一下

樓主呢

Day3
【Pongyang Jungle Coaster & Zipline】
係清邁有好多玩Zipline 既地方比你選擇，而我今次選擇左依個地方係因為想玩佢個叢林過山車，睇過咁多個係得依個場有，所以Book左黎依到玩。

去之前睇左話有18個平臺的飛躍、14條滑索，但可能太多人玩既關係，所以只係飛左4次滑索，之後爬下繩網咁，垂直下降左一次，我見有其他地方會有成50個平台比你慢慢玩，如果真係想純玩Zipline建議可以去選擇第二到。

仲有一次大韆鞦玩

黎依到既原因就係要玩過山車，成程坐左5分鐘左加，架車可以比你自己校速度，校到最快個陣真係幾刺激下，無令我失望

玩完所有野之後就去左嘆個下午茶先，依到真係好舒服，坐係聽住瀑布聲，睇住個咁靚既景仲要一啲都唔熱，真係可以坐成日都無問題，可惜好快就要上車回程返清邁市。
【清邁夜市】
返左酒店休息左一陣之後就去左清邁夜市，行清邁夜市我分左兩晚黎行，因為真係太大，一次過行哂會攰到死。

成個夜市都有好多live band show係到表演，可以一邊食住飲住野聽下歌放鬆下。

用點下點下既方法去畫畫

個人就特別鐘意夜市有個地下商場，入面係藝術家雲集既地方，D畫像真度勁高，大家有野想畫都可以比張相作之後佢就幫你畫，大約兩日就可以比返你/寄返比你。

好似太悶

繼續打埋佢
Day4
Elephant Sanctuary
今次去依就選擇左個半日既大象營，佢有半日、全日同兩日一夜比你選擇既，依個營主要係保育大象，泰國有好多地方都有得騎大象，但因為係訓練大象既時候會帶比佢地好多既痛苦，所以佢地就設立左依個營地去教育大教有關保育大象既知識。

一開始就會講解下佢地既保育工作，之後講下注意既野之後就出發去親親大象。

講[BOM BOM]佢地就知道有野食，之後就伸個鼻出黎拎野食

一開始係個欄出面餵佢地係因為要比時間大家互相認識大家，令佢地無咁驚。

大家互相認識完之後就放佢地出去空地玩

佢地會整到自己成身泥係因為保護自己，咁樣就會比其他昆蟲唉。

之後就玩泥漿浴

之後就去左河邊幫佢地沖身

最後變左大家互潑

沖完涼磨下先！！
之後食左個LUNCH 就回程返酒店訓左陣又去左清邁夜市
Day4完

正呀

5日使咗幾多

兩個人萬2左右

機票酒店同當地駛費？

係 包埋tour 所有野

Lm

我尋日都係清邁返黎

都玩左zipline 同 夜間動物園， 仲去埋cooking class

唔夠時間冇去 係唔係先街市買餸之後返去煮？

巴打你中伏啦
我7月都有去長頸族村
跟KKDAY TOUR都係HK$205包埋LUNCH

本身冇plan去 ，個司機話帶我地去睇下，點知

我都有玩你果個ZIPLINE 玩最長PLAN (好似36個台 垂直落最好玩
過山車我嫌唔夠離心力 由其是開最快轉彎 會自動減速

COOKING CLASS都有玩 不過自己煮開飯 技巧就無咩野學 叫HEA一日玩
係整咖哩醬嗰PART好玩 睇D鬼佬鬼婆加勁多辣椒

抵玩

個zipline同一個場玩?

打埋佢先
Day5
因為5點機3點要去到機場，所以都無咩地方去到。
【貓Cafe】
去貓Cafe都係前一晚搵到既

入面有十幾隻貓，但全部都唔彩人
。坐下玩下貓就過左一個上晝之後就去左Maya 商場食野
【Warorot Market】

黎到行程既最後一站，依個市場賣各式各樣泰國傳統既食品，買手信必到既地方。

5日4夜行程完結
成程洗費兩個人用左萬2蚊左右，因為當地物價都便宜又冇咩野買到，所以用既錢唔多
機票＋酒店＞$5000
Tour＞$2500
飲食、雜費＞$4500
清邁依個地方既有動有靜，
靜既可以去清萊/拜懸/茵他儂國家公園/清邁古城/尼曼區/Cooking Class/親親小動物
動既可以去ATV越野車/激流/Zipline/射擊/動力滑翔傘/Bungy Jump/小型滑翔機
基本上咁都野選擇都唔會悶得去邊，Hea又得，要玩挑戰自己又得。
同埋我去個幾日發現街上主要都係外國人，比較小大媽團，唔會大煞風景
下次應該會去峇里，有機會再上黎同大家分享